\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{../vorkurs}
\NewEnviron{killcontents}{}
\let\proof\killcontents
\let\endproof\endkillcontents
\begin{document}
\title{\line(1,0){250}\\Tag 8\\\line(1,0){250}}
\date{}
\author{\itshape Vorkurs Mathematik für Nebenfächler 2018}
\maketitle

\section*{Aufgaben}
\textsc{Wichtig:} Wir empfehlen, bei allen Aufgaben, soweit möglich, auf die Benutzung von CAS-Rechnern zu verzichten!
\begin{task}
	 Welches Rechteck mit gegebenem Umfang $U$ hat die gr\"o\ss te Fl\"ache?
\end{task}
\begin{task}
	Aus einem rechteckigen Blatt Karton im Format $10$cm $\times \ 16$cm soll durch Einschneiden an den durchgezogenen Linien und Falzen an den gestrichelten Linien eine quaderf\"ormige Schachtel gebastelt werden. Wie tief m\"ussen die Einschnitte sein, damit das Volumen der Schachtel maximal wird? 
\end{task}
\begin{task}
	Der Querschnitt eines Tunnels habe die Form eines Rechtecks mit Grundseite $d$ und H\"ohe $h$, auf das ein Halbkreis mit Durchmesser $d$ aufgesetzt ist. Der Umfang des Querschnitts betr\"agt
	$20$m. Bestimmen Sie die Grundseitenl\"ange $d$, f\"ur die der Fl\"acheninhalt des Querschnitts am gr\"o\ss ten wird!
\end{task}
\begin{task}
	Wie sind die Ausma\ss e einer zylindrischen Konservendose zu w\"ahlen, damit sie einen Inhalt von $1$ Liter hat und zu ihrer Herstellung m\"oglichst wenig Material ben\"otigt wird? Wie gro\ss \ ist
	der Materialverbrauch pro Dose (ohne Verschnitt)?
\end{task}
\dotfill
\begin{task}
	F\"ur ein Dreieck seien die L\"angen zweier Seiten $a=4$ und $c=5$ sowie
	der von diesen Seiten eingeschlossene Winkel $\alpha=30^\circ$ bekannt.
	Bestimmen Sie den Fl\"acheninhalt $F$ dieses Dreiecks.
\end{task}
\begin{task}
	Für welche $a\in \mathbb{Q}$ hat das folgende Gleichungssytem keine Lösung?
	\begin{align*}
		ax-8y&= 2\\
		-2x+4y&=3
	\end{align*}
\end{task}
\begin{task}
	Bestimmen Sie die Lösungsmenge $\mathbb{L}\subseteq \mathbb{R}^5$ des folgenden Gleichungssystems:
	\begin{align*}
		x_1-2x_2+x_3-x_4+3x_5&=1\\
		-x_1+x_2-x_3+x_4-x_5&=2	
\end{align*}	
\end{task}
\begin{task}
	Bestimmen Sie die Lösungsmenge der folgenden Ungleichungen
	\begin{enumerate}[i)]
		\item $\frac{1-2x}{x+1}<-1$
		\item $2x^2 <8−6x$
		\item $|x^2-1|-2x<0$
		\item $\sqrt{x+3}<\sqrt{x-1}+\sqrt{x-2}$
	\end{enumerate}
\end{task}



\input{../endmatter.tex}
\end{document}
